中國海關玩嘢 澳洲暫停向中國出口龍蝦

中國海關提高對活海鮮的檢查後，澳洲已停止向中國出口龍蝦。

澳洲海鮮貿易顧問組織表示，由於中國海關增加進口檢查，帶來了延遲通關風險，多數澳洲出口商已停止向中國發運龍蝦。

澳洲農業部長利特爾普勞德(David Littleproud)指出，澳洲嚴重關注中方周五開始的額外檢查，正試圖讓中方進行說明。貿易部長伯明翰(Simon Birmingham)亦稱，所有進口商都應遵守同等標準，不應有歧視性的篩查做法，中國當局應排除使用任何此類歧視性行動。

中國是澳洲龍蝦最大的市場。數據顯示，在2018至2019年度，澳洲龍蝦出口額共計7.52億澳元(約40.9億港元)，其中約94%銷往中國。

中澳關係跌至近年冰點，市場擔心活海鮮貿易將成為北京政府最新的報復目標。

過黎香港
如果支那香港海關唔玩野嘅話
上次d平車里子好好食

射完要瘋狂做愛

而家支那要一個中國
香港點會唔玩野

冇所謂啦食小龍蝦咪得

走私凍肉班友又fat fat la

含香港？

唔緊要，入口香港

仲有牛，紅酒，鮑魚呢？

有小龍蝦咪得
澳洲龍蝦呢d粗重野留返俾香港人

香港人又要捱貴龍蝦
肯定有人走私

大陸只會食小龍蝦, 冇影響

中國係咪以為外交部個回應好有說服力，佢一方面對人講係循例食物安全檢查，一方面突然攔截住啲貨咁明顯，佢係咪將自己套政治文化套落鬼佬度，一係就講明加關稅，一係唔准入口，佢偏偏想人心照，當咗人哋有中國呢種文化，佢又唔會講明想你做咩事交換先乞兒，佢要你好似太監咁揣摩上意，你唔買人哋咪出口去第二度，我都好奇佢拖住人哋啲貨其實係俾咗錢未？

睇尼尼緊有平澳龍食

等睇突然間間酒樓龍蝦伊麵特價

龍蝦放題

香港食澳龍係平過係支那食

支那人食開屎，唔怕

澳龍

唔明成日有班Lihkg仔以為香港仲係英國統治

識玩梗係停止出口奶粉

快啲停埋牛肉

包括埋香港啦，唔係點體驗一國一制

食小龍蝦咪得囉

又贏

税好重

唔緊要
強國人食開小龍蝦

入口香港，然後大陸人又黎香港買

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔怕啦 支那大把小龍蝦

多啲嚟香港 量高價平 正

中國是澳洲龍蝦最大的市場。數據顯示，在2018至2019年度，澳洲龍蝦出口額共計7.52億澳元(約40.9億港元)，其中約94%銷往中國。

轉向美帝買波士頓龍蝦

咁運來香港，再走上中國，咪可以大聲話罰緊澳洲嘅時候，又有龍蝦食囉

正 黎香港

每年 40 億港元真係好多

中國有撚錢食龍蝦咩？
食樹皮啦

要不是中國人，你們香港有龍蝦吃嗎

唔緊要 鄉黑警海關通力合作走私番支那
香港人等食炒價

Hong Kong is China
啊sor,is under China先真

走私價gogogo

正！嚟香港嘅價又平咗

前列腺公務猿好黃
但共匪既order就聽到足

咪冇撚提供俾佢地囉
由佢地食工業污染小龍蝦

外國冇人食龍蝦？

原來其他國家無乜食

半價黎香港 同你食到絕種

幾時補多刀停埋礦業等澳洲下跪

搞到澳洲龍蝦係香港勁貴

澳龍好食過波士頓啦

龍蝦牛肉鮑魚紅酒 come come

早兩日先食左特價龍蝦伊麵 $98

$98係咩算平？平時幾錢到？

平龍蝦呀

內循環洗咩食澳洲龍蝦

驚條能咩 支那大把食屎大既小龍蝦

走！咱們去吃小龍蝦

希望到時邱局長會去世衛申訴
中國還中國 香港還香港

封關 趕走外資，然後俾人打到仆街，再開關
歷史只會不停重演

澳洲：「你個海關壞左呀」

嗰d波士頓龍蝦嚟
澳龍好鬼貴

唔緊要
中國仲有梁唐青儀

人喺澳洲
想買D龍蝦🦞支持吓

有冇人可以教我煮

再一次證明大6仆街香港先有好日子過

邊個城市

我呀媽都咁講

橫紋肌肉溶解症抗體

Sydney 🍐

冇所謂 大陸而家興食廚餘

我住hurstville

唔驚，咱們有国產的小龍蝦。小龍蝦和澳洲龍蝦也是龍蝦，不是差不多嗎?

一上船就畀咗錢架啦！

一個中國原則， 香港

Chatswood jj

我全部都要

巴打讀書定做嘢

香港有平龍蝦食了

其實維尼唔比大陸人食好野

做野啦
唔後生啦

巴打呢

我係老野巴

支那人冇澳洲海鮮食唔掂架喎

同人講食物安全問題真係
人唔笑

Ashfield 學生路過

住chatswood 啲人好似好有錢咁

屌你有錢
一日食一隻都得啦

House定apartment

整返個龍蝦🦞放題

我唔係生
但試過比人以為我係中學生
對方勁老尷

我買龍蝦🦞
有冇人識煮

成年冇食過澳州龍蝦
諗起都流口水

強國人唔係鐘意食垃圾小龍蝦咩?

死窮鬼識撚食咩
食澳洲海鮮個啲梗係有錢啲啦
不過呢家有錢都冇得食

準備有大量澳龍入黎香港
上次波龍唔俾入強國，香港即刻平勁撚多

+1
太天真太樂觀

上庁戈貿易戰啲生果都好撚平
如果今次龍蝦又平都想買嚟試下

自給自足內循環 洗乜買你班澳洲土著龍蝦

澳洲唔出比強國都頂唔到幾耐
佢出口好似90幾%都係比強國
好慘 正宗比人渣春袋

好呀! 又有平澳洲龍蝦食了

芝士焗龍蝦

感覺好似好多國家都同支那嘅關係跌入冰點

全部一個人煮 收唔收貨

笑死

快！重有紅酒，快d禁埋

我國有小龍蝦

山區廢老表示想馬上過黎宵夜

Sydney巴?

幾時停奶粉

一年過後，你戒撚咗Tempo未

維尼大帝怎麽辦

G前見你D龍蝦尾woolies特價7蚊好抵食
提子巴係咪專業做廚？D嘢好得

龍蝦尾係個西廚朋友餐館貨
我自己未買過
煮食純業餘愛好 但做飲食業超過十二年

中國自己有澳門廣州製龍蝦

果然靚嘢woolies果D細隻又唔新鮮你果D好似好厚肉其他餸都整理得好靚

吸毒係咁

點煮好？
蒜蓉開邊蒸
粥底火鍋

屌你老母岩啦
班大陸閪食撚貴唒d 澳龍 屌你個閪

邊到酒樓咁好會俾澳龍你食

快啲禁埋奇異果、牛油果同澳洲和牛

好似成千蚊隻
全部空運

香港前特首唔送隻龍蝦返祖國？

中國缺糧點解咁？

牆國人食草ok, lobster 賣來香港啦

真係用龍蝦做早餐，
唔好好似強國人小龍蝦當龍蝦。

支那目的係要啲在澳支那狗壟斷澳洲龍蝦出口。

要提醒澳洲人

我都係咁話 上海麻辣小龍蝦丫嘛